Für die verschiedenen Zeitschritte $\nicefrac{\Delta t}{\tau} \in \{0.01, 0.001, 0.001\}$ im $(N,V,E)$-Ensemble wurde der Verlauf der Schwankungen der Gesamtenergie über der Zeit in den Abbildungen \ref{fig:energydiff01}, \ref{fig:energydiff001} sowie \ref{fig:energydiff0001} aufgetragen. Offenbar divergiert diese für den längsten Zeitschritt, da die Teilchengeschwindigkeit so hoch ist, dass die Teilchen in einem einzigen Zeitschritt tief in ihre gegenseitigen Potentiale eindringen und daher viel zu starke Rückstellkräfte wirken.

Um trotzdem eine genügend lange Simulationszeit zu ermöglichen, wurde für den restlichen Verlauf der Simulation ein Zeitschritt von $\nicefrac{\Delta t}{\tau} = 0.001$ gewählt.

Der Schwerpunkt des Systems bewegt sich bei allen Simulationen absolut geradlinig gleichförmig, da sich selbst bei zu kurzen Zeitschritten, bei denen die Gesamtenergie divergiert, die Kraft auf je zwei Teilchen zu 0 addiert und damit der Gesamtimpuls erhalten ist.

Das Histogramm der Teilchengeschwindigkeiten wurde in Abbildung \ref{fig:vdist} aufgetragen. Eine Regression mit Hilfe der \mensch{Maxwell-Boltzmann}-Verteilung wurde ebenfalls eingezeichnet, es ist eine gute Übereinstimmung mit der Theorie zu beobachten.

Der Verlauf des Druckes wurde in Abbildung \ref{fig:pressure} aufgetragen. Zusätzlich wurde eine exponentielle Regression und eine Regression mit Hilfe einer Virialentwicklung zweiter Ordnung eingezeichnet. Dabei wurde der lineare Teil der Virialentwicklung auf $k_{\textrm B}T = 1.8$ gesetzt. Die Temperatur wurde dabei mit Hilfe des Gleichverteilungssatzes und der kinetischen Energie berechnet.

Die Laufzeit des Programmes beträgt mit der Boxenstruktur $T = \unit[10.8]{s}$, ohne die Boxenstruktur jedoch $T = \unit[337.5]{s}$. Es ist also eine Beschleunigung um den Faktor 31.4 festzustellen. Da bei dieser Simulation insgesamt eine 12x12x12 Boxenstruktur eingesetzt wurde, wird also für jedes Teilchen nur ein Volumen von 3x3x3 Boxen durchsucht und damit $V_{\mathrm{gesamt}}/V_{\mathrm{durchsucht}} = 64$. Da der Algorithmus ohne Ausnutzung der Boxenstruktur jedoch die Symmetrie des Problems ausnutzt ($\vec F_{12} = -\vec F_{21}$) und damit der Suchraum für mögliche Kollisionspartner halbiert wird, sollte der Algorithmus theoretisch also etwa 32-mal so schnell laufen.

Die radialen Paarkorrelationsfunktionen für die verschiedenen Dichten sind im Anhang zu finden. Offenbar befindet sich das Fluid in einem flüssigen Aggregatzustand, da die Korrellationsfunktion oszilliert und dann gegen 1 strebt. Bei einem kristallinen Festkörper würde die Korrelationsfunktion überall oszillieren (Fernordnung) und bei einem Gas sofort gegen 1 streben (keine Nahordnung).

Der Abfall der Paarkorrelationsfunktion für große $r$ liegt in der endlichen Größe der Simulationsbox begründet und hat keine interessante thermodynamische Begründung.

Da die Oszillation in der Paarkorrelationsfunktion mit steigender Dichte immer deutlicher zu beobachten ist wurde die Anzahl der Kugeln nur für $\rho = \unit[0.8]{\sigma^{-3}}$ berechnet.

In Abbildung \ref{fig:correlation} wurde die radiale Paarkorrelationsfunktion aufgetragen und in der Nähe des ersten Minimums ein Polynom siebter Ordnng angepasst, um die Stelle des ersten Minimums $r_0$ zu bestimmen. Der Fehler wurde dabei mit Augenmaß bestimmt. 
\begin{align}
\nicefrac{r_0}{\sigma} &=  1.54 \pm 0.05
\end{align}

Numerische Integration mit SciPy (Simpson Rule) ergibt $\int_0^{r_0} g(x)  r^2\D{r} =  1.165 \pm 0.091$.

Also gibt es $N_1 = 4\pi \rho \int_0^{r_0} g(r) r^2\D{r} = 11.72 \pm 0.92$ Kugeln in der ersten Koordinationssphäre.

Zur Kontrolle wurde mit Hilfe der Paarkorrelationsfunktion auch noch die Gesamtzahl der Teilchen berechnet: $N_\infty = 1998.6$

Dies stimmt hinreichend genau mit der Teilchenzahl von $N = 2000$ überein.

\begin{figure}[htb]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\input{energydiff01.tex}
\end{center}
\caption{Abweichung der Gesamtenergie vom Anfangswert für $\Delta t = 0.01 \tau$.}
\label{fig:energydiff01}
\end{figure}
\begin{figure}[htb]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\input{energydiff001.tex}
\end{center}
\caption{Abweichung der Gesamtenergie vom Anfangswert für $\Delta t = 0.001 \tau$.}
\label{fig:energydiff001}
\end{figure}
\begin{figure}[htb]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\input{energydiff0001.tex}
\end{center}
\caption{Abweichung der Gesamtenergie vom Anfangswert für $\Delta t = 0.0001 \tau$.}
\label{fig:energydiff0001}
\end{figure}
\begin{figure}[htb]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\input{v_dist.tex}
\end{center}
\caption{Häufigkeitsverteilung der Geschwindigkeiten für Zeitschritte von $\Delta t = 0.01 \tau$.}
\label{fig:vdist}
\end{figure}
\begin{figure}[htb]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\input{pressure.tex}
\end{center}
\caption{Mit Virialsatz bestimmter Druck für verschiedene Teilchendichten bei Zeitschritten von $\Delta t = 0.01 \tau$.}
\label{fig:pressure}
\end{figure}
\begin{figure}[htb]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\input{correlation.tex}
\end{center}
\caption{Radiale Paarkorrelationsfunktion bei einer Dichte von $\rho = 0.8 \nicefrac{1}{\sigma^3}$.}
\label{fig:correlation}
\end{figure}
